示威太亂 跌左身分證

示威太亂跌左身分證都唔知﹐我諗你地警察冇委任證可能都係途中跌左。
咁我又一直都冇記住自己身分證幾號嘅習慣﹐記唔到唔係犯法呀嘛? 咁真係記唔起嘛﹐淨係記得Y字頭同括號內數字﹐講錯左sorry喎﹐你抄落簿先啦。
跟你番警署享用下納左税應有嘅服務得唔得呀﹐我知你地唔會打我嘅﹐一個拖五個嘥你地時間我都過意唔去。
電話? sorry前排示威亂得濟唔見左﹐呢部電話前兩日深水埗新買架﹐窮﹐所以168老人機用住先﹐呢個入面未入contacts﹐得個叫星火同盟嘅fd咋﹐冇密碼架。

ps 告得入﹐二級罰款 5000元。

第115章 《入境條例》
17C 身分證明文件的攜帶及出示
(2)第(1)款規定須攜帶身分證明文件的人，在下述人員規定下須出示身分證明文件以供查閱 ——
(a)任何警務人員；
(b)任何入境事務主任或入境事務助理員；或
(c)總督藉憲報刊登的命令而為此目的授權的任何人或任何界別的人，
惟上述人員須穿著制服，或在被要求下出示獲正式發給的證明文件，以證明他是警務人員、入境事務主任、入境事務助理員或是根據(c)段獲授權的人。
(3)
任何人如未能按第(2)款的規定出示身分證明文件以供查閱，即屬犯罪，經定罪後，可處第2級罰款︰ (由1996年第25號法律公告修訂)
但在就本款所訂罪行而進行的法律程序中，被控人如能夠就未能出示身分證明文件一事提出合理辯解，即可作為免責辯護。
(4)
就未能按第(2)款的規定出示身分證明文件以供查閱而言，倘在指控罪行發生當日，被控人未攜有身分證明文件，是由於他所持有的一切身分證明文件，包括在第17B(1)條身分證明文件的定義中的(b)(ii)段所指明的文件，均已遺失或毀掉，而 —— (由2014年第18號第156條修訂)
(a)他已將遺失或毀掉一事向警署的警務人員報告，或如所遺失或毀掉的文件為身分證，他已向登記主任報告；或 (由1987年第31號第15條修訂；由2000年第32號第47條修訂)
(b)他未有機會報告上述遺失或毀掉，
即可以之作為第(3)款所指的合理辯解。

source:

我講真的

我自己一個住 又冇屋企人 朋友電話冇埋一個都醒唔起 真係唔知可以點....

push

大家醒水 唔好俾機會黑驚

冇身分證又講唔出號碼 除左打鑊我仲可以點

有冇得諗呀